Sutlema mõisa walitsus kaewab, et Kustas Siitsbol, kes mõisa piirituse haamiga linna woori läinud. Aga linnas haam wasto wõetud ja leitud et tema haamist 1 wedro piiritust puudu on olnud. Mõisa walitsus leidnud kül tõeste augud, kust wõetud oli, aga tunistuse meest ei ole ühtigi, kes seda oleks näinud, et tema (se Kustas Siitsbol) wõtnud on.
Kustas Siitsbol sai ette kutsutud ja temale see kaebtus ett loetud. Tema tunistab, seda kül tõe olewad, et tema haamist piiritust puudo olnud, aga tunistab ka: "et tema hing on sest puhas." Muud kui aida ukse ees haam peale aetud ja linnas leitud puudo olewad.
Mõis jättis seda asja walla kohtu seletada, aga et walla kohus peale ei hakand, nõudis mõisa walitsus suuremat kohtut.
